% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : commandes pour le cahier de vacances coopmaths
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{cdv-commands}[2024/06/14 v0.1]%
\RequirePackage{cdv-colors}%
\RequirePackage{xparse}%
\RequirePackage{expkv-def}%
\RequirePackage{tabularray}%
\RequirePackage{xr}
% style des boîtes
\tcbset{%
  outter/.style={%
      colframe=OrangeCoopmaths,%
      colback=OrangeCoopmaths!3!white,%
      fonttitle=\bfseries,%
    },%
  twopartsbox/.style= {%
      colframe=white,%
      colback=OrangeCoopmaths!3!white,%
      lower separated=false,%
      sidebyside,%
      sidebyside gap=6mm,%
      sidebyside align=center,%
      halign lower=center,%
      halign=center,%
      boxrule=0pt,%
      frame hidden,%
      top=0pt,%
      left=0pt,%
      right=0pt,%
      bottom=0pt%
    },%
  autoeval/.style={%
      twopartsbox,%
      lefthand width=4cm,%
    },%
  start/.style={%
      twopartsbox,%
      lefthand width=8cm,%
    },%
  corrige/.style={%
      twopartsbox,%
      halign=left,%
      righthand width=3.5cm%
    }%
}%
% tableau d'auto-évaluation
\makeatletter%
\let\@history\@empty%
\NewDocumentCommand \historyentry {m} {%
  \g@addto@macro\@history{#1 & & & \\}%
}%
\externaldocument{pages/premiere_spe/page_2}
\NewDocumentCommand \history {} {%
  \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Grille d'auto-évaluation}}]
      \begin{tblr}[expand=\@history]{%
          width=\linewidth,%
          colspec={*{5}{X[c,1]}},%
          hlines,vlines,%
          row{odd}={BleuCoopmaths!30},%
          row{1}={bg=BleuCoopmaths,fg=white},%
          rows={font=\footnotesize\bfseries},%
        }%
        Exercice & A & B & C & D \\%
        \@history{}%
      \end{tblr}%     
\vspace*{6pt}     
      \begin{center}
      La légende est dans la \hyperref[essaiEE]{présentation} de ce cahier.
      \end{center}
        \end{tcolorbox}
}%
\NewDocumentCommand{\TableauAutoEvaluation}{m}{%
  \let\@history\@empty%
  \foreach \i in {1,...,#1}{%
      \expandafter\historyentry\expandafter{\i}%
    }%
  \history%
}%
\NewDocumentCommand{\MathFun}{m}{%
  \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Pour s'amuser un peu\dots}}]
    \normalsize	\input{enigmes/enigme#1}
  \end{tcolorbox}
}%
\NewDocumentCommand{\PlusLoin}{m}{%
\begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Pour aller plus loin\dots}}]
  \normalsize	\input{seances/#1.tex}
\end{tcolorbox}
}%
\NewDocumentCommand{\Verif}{m}{%
  \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Je teste mes connaissances}}]
    \begin{tblr}{X[c,1]X[c,1]}
      \hypersetup{urlcolor=black}\qrcode[height=3cm]{#1} & \BoiteRapido{Mon score : $\ldots$ / 10}
%      \hypersetup{urlcolor=black}\qrcode{#1} & \BoiteRapido{Mon score : $\ldots$ / 10}
    \end{tblr}
  \end{tcolorbox}
}%
\NewDocumentCommand{\CorrigeDS}{m}{%
  \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Accès au corrigé}}]%
    \begin{tcolorbox}[corrige]%
      Tu ne dois consulter le corrigé qu'une fois ton travail entièrement terminé, %
      comme si tu rendais ta copie à ton professeur.\\%
      Ensuite, tu deviens correcteur. En changeant de couleur de stylo, pointe les erreurs %
      sur la copie et analyse-les ensuite. Attention, ce travail est essentiel.%
      \tcblower%
      \hypersetup{urlcolor=black}\qrcode[height=2cm]{#1}%
    \end{tcolorbox}%
  \end{tcolorbox}%
}%
\makeatother%